<resources>
    <string name="app_name">Gundam Library</string>
    <string-array name="nama_gundam">
        <item>Review 1/100 Full Mechanics Barbatos Lupus Rex Indonesia</item>
        <item>Review HG RX-178 Mk-II (A.E.U.G)</item>
        <item>Review [Bootleg] 1/100 Sazabi Ver. Ka</item>
        <item>Review RG GP-01 Zephyrantes Indonesia</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_gundam">
        <item>TAMPILAN 80/100.

Keren. Garang. Cakep. Itu langsung kerasa ketika jadi. Tampilan kurus dan lincahnya dapet banget. Persis seperti anime nya. Apalagi cakarnya! Wow!.

Satu sih yang harus aku ingetin. Jika tampilan mau lebih sangar lagi, TAJEMIN MAHKOTA dan KUKUNYA! Jangan dibiarin tumpul. Memang Bandai numpulin sebagai pengaman sih, tapi ga keren banget kalau tumpul. Garangnya ga kelihatan, jadi kaya bukan destroyer hahaha.

Tapi ada bagian yang bagus banget. Yaitu detail frame nya. Kabel, gerigi, dan pistonnya kelihatan. Saran tante sih Qlafers harus cat juga bagian ini! karena kalau dibiarin, si Rex tampak biasa sekali. Kalau udah di cat, wow, indah dia, langsung kelihatan detail “kurus”nya. Bukan “penuh” kaya series RX atau malah Zaku.
        WARNA 50/100.

Kalo ngomong warna begitu jadi ya, hanya satu kata : “nggak banget”. Warnanya itu terlalu cerah. Ala EFSF biasanya. Putih, biru, kuning, merah. Lah..itu kalo seri nya RX-78 cocok lah. Kalo ini, ngga banget. Karena di animenya, Barbatos selalu ditampilkan itu suasanya agak gelap. Jadi lebih cocok sebenarnya kalo kuningnya itu kuning tua, ke arah emas.


Yang ngga juga adalah kukunya. Di anime kukunya juga kuning. Tapi out of the box juga hitam, ga ada warna sama sekali. Disitu saya merasa sedih. Ya…akhirnya di manicure deh supaya ganteng.
        ARTIKULASI 50/100.

Bayangkan HG. Ya seperti itu. Artikulasi paling bagus cuman di bagian tangan dan bahu aja. Sisanya kaku. Bahkan, rok depannya, itu jadi satu. Biasanya kan minimum jadi dua. Bagian tengah ditambah kiri-kanannya yang gabung jadi satu. Kalo ini ngga. Cuman satu dan ditempelin. Haduh, jatuh terus kalo kita pose bagian kaki pas dimajuin.
        KEKOKOHAN 70/100.

Bicara tentang kekokohan om Rex, jawabannya adalah tergantung. Tergantung apa? Tergantung 3 posisi pose nya :

(1) Pakai senjata mace (gada) nya yang gede (diarahkan ke TANAH / BAWAH) = bisa berdiri

(2) Pakai senjata mace (gada) nya yang gede (diarahkan ke ATAS / PUNDAK) = tidur dia, alias ambruk, karena joint tangannya ga kuat

(3) Pakai buntut yang disambung kabel itu = jika pasang kabelnya ditekuk-tekuk sampai imbang dengan badan, bisa berdiri

Sisa part-part lainnya sangat solid, kecuali rok depan dan kabel buntut. Lubang yang ada dengan kabel buntut nya ngga pas, jadi dia ga bisa seret. Bisa pakai selotip kertas atau cat kuku bening buat nyeretin kabel ke lubang.
        FUN 90/100.

Proses rakit si Rex bisa dibilang sangat cepat ya. Partnya kan besar-besar seperti HG. Jadi setelah frame nya jadi, selang setengah jam gitu badannya udah jadi juga. Sampai sini mungkin kurang seru. Tapi yang seru adalah proses lainnya.

Najemin kuku, najemin mahkota, cat detail piston, kabel. Asik deh.
Rex ini termasuk gundam yang harus Qlafers custom weathering. Kalau bersih-bersih aja, ya ok sih, tapi kurang pas dengan kepribadian Mika yang emang orangnya suka cari ribut. Ga mungkin dong mobile suit nya bersih-bersih aja hehe.</item>
        <item>TAMPILAN 70/100.

Pertama kali lihat jadinya, hanya terucap satu kata, ” polos ya.” Ini HG cocok sih buat Qlafers yang mau belajar nge-modif. Bisa cat, weathering, ataupun scribing. Kalau suka RX-78 II, pasti suka ini juga, karena memang ini “kakak”nya hehe.

Walaupun tampilannya standar. Gagahnya tetap sama dengan yang di Zeta Gundam. Berasa tegap gitu. Malah lebih tegap ini dibandingkan dengan RX-78.
        WARNA 60/100.

Untuk warna ada 2 kekurangan besar.
Pertama adalah warna frame, senjata, dan alat yang ada dikepala nya. Itu bukan abu-abu kaya semen ya. Tapi abu-abu ke arah ungu muda. Jadi kesannya kaya mainan.

Ya tahu sih dia emang toys!! Haha. Tapi warna ungu mudanya itu bikin ga asik. Kenapa ga dibuat standar abu-abu tua biasa aja.

Yang kedua adalah booster backpacknya, huwih polosan sekali. Boosternya juga, ga ada separasi warna satu pun.
Makanya kit ini cocok banget buat Qlafers yang mau eksperimen nge-cat.
        ARTIKULASI 60/100.

Kalau dibandingkan dengan HG-HG baru, HG ini lebih kaku, kakinya ngga bisa ditarik ke belakang. Udah mentok segitu aja. Berlutut juga susah. Lebih gampang berlutut Zaku HGUC daripada ini. Bukan rok nya yang menghalangi, tapi memang sendinya yang mentok.

Untuk tangan, bebas bisa diputar-putar.
        KEKOKOHAN 90/100.

Joint nya seret banget. Juga karena kit ini tidak punya aksesoris macam-macam, badannya yang kurus dengan gampang nya diposekan dan diberdirikan tanpa bantuan stand.

Andai sambungan pinggang ke badan bisa lebih seret, kokohnya bisa 100/100 nih. Sayang out of box seretnya kurang. Jadi harus diseretin sendiri (pakai kutex bening bisa).
        FUN 100/100.

Cepet banget ngerakit ini, karena part nya nggak neko-neko sama sekali. Simple.

Dapat bazooka dan 2 beam saber. Paling suka sama tangan yang udah gabung dengan rifle nya. Biasa kan dipisah ya. Aduh mau nyolok aja susah buat bisa diem. Tapi kalau gabung gini, enaknya pas pose. Ga lepas-lepas  </item>
        <item>BOX 20/100.

Karena ini KW ya, jadi harus dibahas juga mengenai boxnya. Cuman 1 kata sih. Parah. Jadi kalau Qlafers beli yang KW, jangan harap box nya mulus tanpa lecet. Ngimpi! Pesok iya hehe.

Jadi box nya itu tipis, sangat letoy, protektifnya ok lah. Tapi ga bisa se level brand asli Jepang lainnya. Jauhhhhhh sejauh matahari dan pluto. Pas dateng terima di Indonesia memang udah pesok semua, ya parah lah dibanding sama Bandai.

Tapi ini perlu diingat ya, Box itu hanya untuk melindungi isi. Kalau box pesok itu normal sebenarnya! Bayangkan kaya pisang deh, kulit pisang nya jelek, dalamnya bisa jadi masih bagus. Ya walaupun kalau boxnya juga bagus hati Qlafers juga senang (sama kaya packingnya Wahkhilaf hehe, yang pernah ambil dari aku pasti tahu).

Karena asli boxnya seperti itu, jadi jangan kaget ketika di dalamnya ada part yang sedikit lepas dari runner. Yang aku review ini malahan part untuk senjatanya terpecah dengan aneh (entah karena molding atau box sih).

Jadi intinya Qlafers, untuk barang KW, kalian akan mendapatkan yang setara dengan yang kalian bayar.
        TAMPILAN 80/100.

Untuk tampilan, Qlafers pasti hepi banget lah. Ini persis. Tapi…tapi karena ini kawe. Ada beberapa minus.

Jika direpaint, ini bakalan bagus banget si (Warning, bahan plastiknya lebih tipis dari Bandai).
Jika dikagumi dari jarak jauh, mantab.
Jika dikagumi dari jarak dekat,  kelihatan ada lekukan-lekukan dan bekas molding di plastiknya.
Dari dekat juga terlihat kalau plastiknya itu beda. Memang kalau tidak dibandingkan langsung, kita gak kerasa, tapi kalau dibandingkan side-by-side, hiaaa langsung kelihatan deh. Apalagi jika terkena cahaya dari belakang. Langsung kelihatan lebih tipis dan agak murahan dari plastik Bandai.
Overall tampilan, not bad lah, karena memang kalau KW ya kita ngejarnya ini doang sih.
        WARNA 70/100.

Separasi warna ok bagi Qlafers yang mengkoleksi Sazabi ini untuk hanya sekedar punya aja. Tapi bagi kolektor yang jeli, warnanya ini beda dengan Bandai. Mirip, tapi ga bisa se greget Bandai.

Saran sih untuk cat ulang atau detailing bagian-bagian yang bisa didetailing agar kelihatan lebih bagus (kompensasi hahaha).
        ARTIKULASI 60/100.

Artikulasi nya standar bisa diposekan untuk display aja. Pose action bisa dibilang sangat susah, karena emang ukurannya yang udah relatif besar dan part-part yang bisa di transformasi itu menghalangi tekukan.

Nah artikulasi ini nanti ada hubungannya dengan kekokohan. Qlafers sabar-sabar aja deh kalau mau memposekan om Jajabi ini. Salah pegang bisa jatuh partnya hehehe. Tapi tertentu aja kok.
        KEKOKOHAN 50/100.

Pertama kali pasti kita semua mikirnya gini : “ah kakinya gede, mantab nih bisa berdiri, partnya juga gede lagi, pasti ok lah”.

Tapi nyatanya, ya…begitulah. Kalau untuk berdiri, posisinya harus pas dengan backpack. Kalau ga imbang pasti jatuh ke belakang.

Yang harus diperhatikan adalah !

Jari! Jarinya ringkih banget. Apalagi kan setelah dipotong dari runner, kita harus putar jarinya supaya ke posisi yang benar kan? Agak keras jointnya, tapi plastiknya letoy! Whatttt! Karena aku ga mikir sampai sana, alhasil joint jempol sebelah kiri yang aku build udah miring.
Rumah missil di punggung. Ini juga part yang ringkih. “Pintu” missil dikiri kanan yang warna hitam hanya terhubung dengan 1 lubang. Kalau bukanya terlalu keras dan itu patah, yah goodbye deh. Karena punyaku udah patah, thin cement to the rescue!
Part lengan dekat siku yang gampang lepas ketika kita mau posein tangan, konektornya kecil segitu sih.
        FUN 70/100.

Dibandingkan dengan ngebuild Bandai, KW mempunyai faktor greget tersendiri. Jika Qlafers mau mencari sesuatu yang lebih menantang, silahkan. Lihat aja tuh, ada part yang harus dimuluskan pakai gergaji dan gerinda hahahaha. Karena moldingnya luber.

Menantang kan?

Snapfitnya? Termasuk ok, tapi tetap tidak bisa semulus Bandai. Kadang kita harus pakai sabun cair agar jempol kita ngga jadi seperti punya om Ade Rai hehe.</item>
        <item>TAMPILAN 90/100. Standar seri RX ya. Ga ada keunikan tampilan macam-macam, tapi tampilannya lebih kekar. Panel liningnya mantap. Dibandingin dengan RG seri RX lainnya, Zephyrantes ini kelihatan habis kaya keluar dari gym, lebih ‘berotot’.
        WARNA 90/100. Warna standar RX series, warna si ‘good guy’. Dibandingkan dengan kit lain, warna abu-abu mudanya kurang seberapa terlihat. Jadi sekilas separasi warna putih dan abu-abu nya kurang jelas.
        ARTIKULASI 90/100. Ini artikulasinya super! Tangan bisa nekuk sampai nempel dengan bahu. Kakinya juga. Untuk kaki harus diperhatikan (cek gambar diatas ya). Ada instruksi yang lumayan membingungkan. Yaitu untuk menggeser joint pahanya agar ke bawah. Kalau tidak digeser, si kaki bakal berasa aneh, agak menggantung diatas.

Langsung aja menggeser part abu-abu nya menggunakan pensil atau ujung pantat kuas. Karena di instruksi seakan-akan kita harus geser lewat part putih bagian depan. Nungguin serian Naruto tamat baru bisa hahahaha (ga tamat-tamat sampai sekarang).
        KEKOKOHAN 100/100. Ini namanya tank. Joint tangan dan kakinya kaku. Jadi enak banget buat pose dan bisa berdiri. Dia bisa balance pegang tameng dan senjatanya tanpa letoy. Untuk badan, dibandingkan dengan RG RX-78 yang badannya sama-sama dari pesawat, Zephyrantes ngga gampang lepas. Malahan yang Zephyrantes ini bagian cockpitnya bisa dibuka..WAU!!!

Ini termasuk tipe RG yang kalau jatuh dia ga bakalan tercerai berai badannya. Badannya lho ya! Kalau kepalanya kemungkinan bisa patah, karena ada antenanya yang tipis banget.
        FUN 100/100.

Mendapatkan hasil RG yang kokoh kaya gini sangat membuat senang 3. Karena bisa dibuat pose macam-macam. Prosesnya juga langsung to the point ya, ngga bertele-tele. Kaki-pinggang-badan-tangan-kepala-senjata…selesai deh!

RG Zephyrantes dapat 3 macam weapon. Rifle, beam saber, dan shield (bisa naik turun bagian atasnya).
        PALING GA SUKA

Cara pegang tamengnya malesin banget. Versi RG selalu ada 2 cara yang membuat tameng bisa dipegang. (1) Ada colokan di lengan bagian belakang dan dipegang dengan tangan RG (lihat gambar) dan (2) ada tangan fix yang memang dia gunanya untuk pegang tameng aja. Tapi cara 2 aneh.

Karena cara ke-2 aneh. Cara 1 yang paling bagus, tapi mempunyai 1 permasalahan. Colokan lubang nya kurang dalam. Jadi dia gampang lepas. Nah paling mudah ngakalinnya adalah pakai isolasi kertas dan tempel di dalam, jadi ada lengket-lengketnya + mudah dibersihkan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="harga_gundam">
        <item>Rp. 425.000,00</item>
        <item>RP. 230.000,00</item>
        <item>Rp. 500.000,00</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="foto_gundam">
        <item>@drawable/barbatos</item>
        <item>@drawable/rx178</item>
        <item>@drawable/sazabi</item>
        <item>@drawable/zephyrates</item>
    </string-array>
</resources>
